\documentclass[hidelinks, 12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[english,francais]{babel}
\usepackage[french]{varioref}
\usepackage{libertine}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{comment}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{shorttoc}
\usepackage{calc}
\pagestyle{fancy}

\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{\textbf{TP 3 - 4 Architectures distribuées}}
\fancyhead[R]{\includegraphics[width=2.5cm]{images/universite-rouen.jpg}}

\begin{document}

\begin{titlepage}
  \begin{sffamily}
  \begin{center}
    {\LARGE UFR des Sciences et Techniques}\\[.8cm]
    {\LARGE Master 1 Génie informatique logicielle (GIL)}\\[.8cm]
    {\LARGE 2016-2017}\\[1cm]

	\includegraphics[scale=0.15]{images/universite-rouen.jpg}\\[1cm]
	
    \textsc{\Large Architectures distribuées}\\[1.5cm]
    
    % Title
    \HRule \\[0.4cm]
    { \huge \bfseries Rapport TP-RESTFUL\\[0.4cm] }

	\HRule \\[2cm]


    % Author and supervisor
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      \begin{flushleft} \large
        Amine \textsc{BOUAZIZ}\\
        Jérémy \textsc{TEVENIN}\\
      \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      \begin{flushright} \large
        \emph{Rendu à :} M. \textsc{VAISSE-LESTEVEN}\\
      \end{flushright}
    \end{minipage}

    \vfill

    % Bottom of the page
    {\large le 30 mars 2017}

  \end{center}
  \end{sffamily}
\end{titlepage}

\newpage
\section{Introduction}
\setlength{\parindent}{1cm}	
	Le but de ces TPs était de déployer notre service sur un serveur externe hébergé en PaaS. Nous devions utiliser BlueMix pour réaliser cette tâche. 
Nous devions commencer par faire de notre service, une archive WEB. Nous avons ensuite effectué le déploiement en PaaS avec Cloud Foundry. Pour finir nous devions ajouter un systeme de persistance à notre service \\




\newpage
\section{Problèmes rencontrés et solutions apportées}
- Configuration du serveur TomCat : nous n'avions pas compris qu'il fallait modifier des fichiers afin d'avoir accès aux ressources.\\
Solution : lecture de la documentation

- Déploiement du service : nous avions réussis à correcdtement déployer notre service cependant nous ne pouvions pas nous y connecter avec l'URL que nous lui avions donné\\
 Solution : il fallait passer dans le fichier manifest.yml le random-route à false

\newpage
\section{Conclusion}
Nous avons réussi grâce à ces tps à comprendre comment déployer un sevice en PaaS grâce à Cloud Foundry.

\end{document}
